<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<receptes>
    <recepta>
        <nom>Pastís de xocolata</nom>
        <ingredients>
            <ingredient>6 rovells d'ou</ingredient>
            <ingredient>6 clares</ingredient>
            <ingredient>150 g de sucre</ingredient>
            <ingredient>200 g de xocolata negra de cobertura</ingredient>
            <ingredient>50 g de mantega</ingredient>
            <ingredient>farina</ingredient>
            <ingredient>nata muntada</ingredient>
            <ingredient>cacau en pols</ingredient>
        </ingredients>
        <preparacio>
            Per començar, barregeu els rovells d'ou amb el sucre en un bol. 
            Mentrestant, foneu la cobertura de xocolata al bany maria. 
            Quan la xocolata s'hagi desfet, afegiu-hi la mantega i remeneu-ho. 
            Tot seguit, munteu les clares que haureu tingut a la nevera perquè es muntin bé. 
            A continuació, barregeu la xocolata, els rovells i el sucre i les clares muntades. 
            Remeneu-ho i poseu-ho en un motllo per al forn. 
            Deixeu-ho coure al forn a 180 graus durant 30 minuts. 
            Després, deixeu refredar el pastís, desmunteu-lo i emplateu-lo. 
            I ja per acabar, decoreu-lo amb nata muntada i cacau en pols.
        </preparacio>
        <notes>
            <nota>Recepta del programa de TV3 Cuines, del restaurant Les Petxines.</nota>
        </notes>
        <autor>
            <nom>Bàrbara Casanovas</nom>
            <nom>Adrià Ruscalleda</nom>
        </autor>
    </recepta>
    <recepta>
        <nom>Volcà de xocolata</nom>
        <ingredients>
            <ingredient>4 ous</ingredient>
            <ingredient>4 rovells</ingredient>
            <ingredient>80 g de sucre</ingredient>
            <ingredient>220 g de mantega</ingredient>
            <ingredient>220 g de xocolata</ingredient>
            <ingredient>60 g de farina</ingredient>
        </ingredients>
        <preparacio>
            1.- Foneu al bany maria la xocolata i la mantega. Un cop fora del foc. 
            2.- Munteu les clares, afegint-hi el sucre, quan comencin a agafar cos. 
            3.- Barregeu la meitat de les clares muntades amb la xocolata. Incorporeu-hi la farina i la resta de les clares. 
            4.- Pinteu motlles individuals amb mantega i farina, farciu-los amb la pasta fins a la meitat i disposeu al centre un dau de xocolata. 
            Acabeu de farcir una mica més els motlles per amagar el dau de xocolata. 
            5.- Coeu a 220° (forn només amb escalfor de baix) durant uns 10 minuts aproximadament. 
            6.- Servir calent, empolvorat de sucre llustre i acompanyat d'una salseta o de gelat.
        </preparacio>
        <autor>
            <nom>anna</nom>
        </autor>
        <etiquetes>
            <etiqueta>Postre</etiqueta>
            <etiqueta>Dolços</etiqueta>
            <etiqueta>Festa</etiqueta>
            <etiqueta>Fàcil</etiqueta>
            <etiqueta>Econòmic</etiqueta>
            <etiqueta>Catalana</etiqueta>
        </etiquetes>
        <detalls>
            <preparacio>30 minuts</preparacio>
            <cost>15 €</cost>
            <calories>220 calories</calories>
        </detalls>
    </recepta>
    <recepta>
        <nom>Pastís de formatge</nom>
        <ingredients>
            <ingredient>2 terrines de formatge Philadelphia (200-300 gr.)</ingredient>
            <ingredient>3 ous</ingredient>
            <ingredient>3 iogurts naturals</ingredient>
            <ingredient>3 cullerades (grans) de farina</ingredient>
            <ingredient>10 o 12 culleretes (petites) de sucre</ingredient>
            <ingredient>Un parell de galetes Maria o Chiquilín</ingredient>
        </ingredients>
        <preparacio>
            El primer que hem de fer és escalfar el forn a 200 graus. 
            Buidem les terrines de Philadelphia en un bol i remenem bé el formatge. 
            Afegim els 3 ous, els afegim i els remenem amb el formatge. 
            Ara afegim els 3 iogurts naturals a la barreja i tornem a remenar. 
            Quan tinguem una pasta homogènia, hi posem la farina i el sucre i ho remenem tot fins que no quedin grumolls. 
            Preparem el motlle untant-lo bé amb mantega. Triturem les galetes i les repartim per tota la base del motlle. 
            Seguidament, hi evoquem la barreja que tenim ja preparada. 
            Baixem el forn a 170° i hi col·loquem el pastís. 
            Esperem uns 20 o 30 minuts. 
            Com que la cocció depèn de la potència del forn, la millor manera de saber si el pastís està fet és punxar-lo pel mig amb algun instrument en forma de punxa, o un escuradents: quan en surti net, vol dir que ja tenim el pastís enllestit. 
            El deixem refredar i el retirem del motlle. 
            Ens el podem menjar sol o bé afegir-hi una capa molt fina de melmelada de maduixa o gerds.
            Ja vereu quina delícia!!!
        </preparacio>
        <notes>
            <nota>Una delícia pels més formatgers!!!</nota>
        </notes>
        <autor>
            <nom>eulalia</nom>
        </autor>
        <etiquetes>
            <etiqueta>Postre</etiqueta>
        </etiquetes>
    </recepta>
</receptes>